---
title: "Offener Dienstag"
---

Jeden Dienstag zwischen 15 und 17 Uhr öffnen wir unseren Verschenkeladen, unseren Fair-Teiler, und unsere Werkstätten, die den Tüfteltreff beherbergen.

Komm einfach in der Kantstraße 22 vorbei - die Tür ist offen und wir erwarten deinen Besuch! :)

![](verschenkeladen.JPG)
![](verschenkeladen2.JPG)
![](Verschenkeladen3.JPG)

===

Gemeinsam mit der [BUND](https://www.bund.net/) Gruppe Wurzen wollen wir das Teilen, Reparieren und Tauschen fördern, um der Verschwendung entgegen zu wirken.

---

Hier sind die verschiedenen Teile des Offenen Dienstag ein bisschen mehr erläutert:

### Verschenkeladen

Kleidung, Spielzeug, Bücher, Haushaltsgegenstände, was immer dir einfällt... All die Dinge, die mal übrig sind, aber viel zu schade zum Wegwerfen, finden hier die Chande auf ein neues Leben bei jemand anderem. Nimm einfach mit, was du brauchen kannst - ohne dafür Geld zu bezahlen! Falls du selbst etwas abzugeben hast, sprich bitte zuerst mit uns.

### Fair-Teiler

Dasselbe wie der Verschenkeladen, aber hier geht es um Lebensmittel. Die Idee ist genau die Gleiche: Nimm, was du brauchst und bring, was du zuviel hast - aber natürlich nur genießbare Sachen.

### Tüfteltreff

Falls du ein kaputtes Gerät, etwas Zeit und Interesse an Technik hast, dann ist dies der richtige Ort für dich! Hier kannst du gemeinsam mit Leuten basteln, die sich bereits auskennen. Falls du selbst eine Idee für ein Projekt hast, das du gern umsetzen würdest, kannst du um Rat fragen und unsere Werkzeuge verwenden. Wir unterstützen dich gern!
